const quizDataNasionalisme = [
    {
        question: '1. Pasal 32 Undang-Undang Dasar 1945 mengandung semangat nasionalisme di bidang ....',
        options: ['Politik', 
            'Sosial', 
            'Budaya', 
            'Hukum'
        ],
        answer: 'Budaya',
    },

    {
        question: '2. Nasionalisme memiliki prinsip-prinsip dasar yang dikenal dengan pilar-pilar nasionalisme. Manakah dari pilihan berikut yang tidak termasuk dalam pilar nasionalisme yang diakui di Indonesia?',
        options: ['Personality', 
            'Equality', 
            'Unity', 
            'Cognitiv'
        ],
        answer: 'Cognitiv',
    },

    {
        question: '3. Semangat nasionalisme kaum terpelajar dalam membangun pendidikan skala nasional pada masa pergerakan kemerdekaan didasarkan pada...',
        options: ['Pendidikan kolonial tidak tergantung pada masyarakat pribumi', 
            'Lulusan pendidikan tidak dapat diprediksi', 
            'Corak pendidikan nasional berlatar belakang barat dan terbatas', 
            'Kolonial Belanda membatasi kesempatan pribumi untuk terpelajar'
        ],
        answer: 'Corak pendidikan nasional berlatar belakang barat dan terbatas',
    },

    {
        question: '4. Sikap dan perilaku warga Negara, yang dijiwai oleh kecintaannya kepada Negara Kesatuan Republik Indonesia yang berdasarkan pancasila dan UUD 1945 dalam menjamin kelangsungan hidup bangsa dan Negara, merupakan pengertian dari istilah....',
        options: ['Wajib Militer', 
            'Bela Negara', 
            'Ketahanan nasional', 
            'Nasionalisme'],
        answer: 'Nasionalisme',
    },

    {
        question: '5. Berikut ini sikap yang terkandung pada nilai patriotisme dalam kehidupan berbangsa adalah....',
        options: ['Selalu berjuang untuk kepentingan negara', 
            'Selalu menentang pada negara penjajah', 
            'Selalu mengupayakan persatuan bangsa', 
            'Rela berkorban untuk kepentingan keluarga'],
        answer: 'Selalu berjuang untuk kepentingan negara',
    },

    {
        question: '6. Kalimat Bhineka Tunggal Ika pertama kali ditulis dalam kitab Sutasoma yang dikarang oleh....',
        options: ['Mpu Prapanca', 
            'Mpu Tantular', 
            'Mpu Triguna', 
            'Mpu Panuluh'],
        answer: 'Mpu Tantular',
    },

    {
        question: '7. Asas Ius Soli adalah asas yang digunakan oleh suatu negara untuk menentukan kewarganegaraan seseorang berdasarkan ....',
        options: ['Tempat kelahirannya', 
            'Asal-usul keturunannya', 
            'Asal-usul kejadiannya', 
            'Tempat tinggalnya'],
        answer: 'Tempat kelahirannya',
    },

    {
        question: '8. Prinsip-prinsip nasionalisme Indonesia (Persatuan Indonesia) tersusun dalam kesatuan majemuk tunggal yaitu, kecuali...',
        options: ['Kesatuan cita-cita', 
            'Kesatuan asas kerohanian', 
            'Kesatuan kebudayaan', 
            'Kesatuan sejarah'],
        answer: 'Kesatuan asas kerohanian',
    },

    {
        question: '9. Nasionalisme dalam Pancasila tertuang lewat sila ke...',
        options: ['Kedua', 
            'Keempat', 
            'Pertama', 
            'Ketiga'],
        answer: 'Ketiga',
    },

    {
        question: '10. Salah satu faktor utama yang memegang peran penting dalam awal perkembangan nasionalisme di Indonesia adalah...',
        options: ['Bahasa', 
            'Sosialisme', 
            'Pendidikan', 
            'Budaya'],
        answer: 'Bahasa',
    },
];